葬礼蓝调

    W•H•奥登 停止所有的钟表，  切断电话，给狗一块浓汁的骨头，让他别叫黯哑了钢琴，随着低沉的鼓，抬出灵柩，请哀悼者进来。 　　让直升机在头顶悲旋，在天空书写他已逝去的消息，把黑纱系在信鸽的颈项， 让交通警察戴上黑色的手套。他曾是我的南北西东我作息的意义我的中午，我的子夜，我的话语，我的歌；  我以为爱可以不朽，我错了。　　现在不需要星星了：释放它们中的每一个； 把月亮包起来，拆除太阳 倾斜尽海洋，砍伐光树木。  因为什么也不会，再有意味。